中國無人機於東沙島上空繞島飛行試探 台灣海洋委員會主委李仲威:如果進來就開火

中國大陸無人機在東沙島附近空域繞道飛行引發台灣朝野關注，台北方面表示，若中共無人機入侵東沙島，該開火就開火。

台灣海洋委員會主委李仲威周三在立法院作出上述表示。但他同時強調，台灣海巡署一直關注東沙島及周邊情況，中共無人機目前還沒有進入禁限制水域上方空域，只是在周邊繞飛，他還表示，太平島目前也未發現有中共無人機。太平島是南海群島最大的自然島嶼，屬於中華民國。

但這位官員表示，中共在灰色地帶的運用上，一直使用不同手段試探。但是，不管是空中目標還是水面目標，台灣都有辦法掌握。

他明確表示，“若中共無人機進入到禁限制水域上空，就依處置規定，該開火就開火。”他還補充說，台灣對與各種突發情況都有處置辦法，如台灣周遭空域就畫分為監視區、警戒區和摧毀區，“如果共機在監視區，就會用偵搜器去監視，觀察共機行動，假如進入到警告區，就會派適當兵力併航監控，若再進到摧毀區，就依規定處理。”

法新社報道說，如果說中國聲明台灣是屬於自己的一個省，但其軍機和軍艦絕大部分時間留置在對方禁止進入的水域和空域。

台灣外長吳釗燮星期三表示，如果中國攻擊台灣，台灣將戰鬥到底。他還表示，美國也看到了中國武力犯台的可能性。

台灣外長吳釗燮在外交部會見外國媒體時說:“我們有自衛的意願，這一點毫無疑問。如果需要打仗，我們會打仗。如果需要自衛到最後一天，我們會自衛，直到最後一天。”

台灣立法院周三就遼寧號航空母艦開赴太平洋質詢，台灣國防部副部長張哲平表示台灣軍方掌握台灣周邊情勢，以料敵從寬原則，評估、研判後續可能行動，妥適應處。

仲如果 ? 即係等於條女同個 強姦犯講. 拿. 你強行插入我的身體, 我才會叫強姦架.